太古廣場追捕 督察又跌槍

太古廣場追捕 督察又跌槍

集會人士傍晚開始移師太古廣場表達訴求。何家達攝

【本報訊】譴責國泰解僱反修例員工集會後，眾人遊行往與國泰航空同屬太古集團的太古廣場請願，其間警員遭示威者包圍指罵，有警員向示威者展開追捕，闖入太古廣場。混亂間，有督察級警務人員一度跌槍，須由同袍拾回。

約下午6時半，職工盟與百多名參與集會的人士遊行至太古廣場，在商場牆壁及柱樑上張貼印有「撤回解僱決定，停止白色恐怖」字句等標語和便利貼。

相關新聞：60中學生代表商行動校長會：無條件信學生

集會人士又包圍於太古廣場外戒備的警務人員，並大叫「黑警還眼」和「黑社會」。被包圍的警務人員未有理會，僅叫警方攝錄隊拍攝示威隊。突然，有人用觀星筆照向警員，警員於是突圍逃跑追截。追捕時，一名總督察於太古廣場對出的行人路跌下佩槍，須由同袍拾回，整個過程不足10秒。該名總督察追至太古廣場內，但一無所獲。他解釋，是有人向他眼睛射綠色雷射光，所以才展開追捕。該批警員其後往灣仔方向離開，大批示威者緊隨，對他們指罵「知法犯法」，一直追至正義道才停止。職工盟糾察呼籲警方克制，並勸喻集會人士折返。

■記者張雅婷

上一則
上一則
fb留言反暴力 空姐失飯碗

下一則
下一則
歸咎反送中 港航遲出糧推無薪假

60中學生代表商行動校長會：無條件信學生
200九華校友聯署促梁定邦爭取獨立調查
官媒誣衊教協煽動罷課
陳馮富珍倡「愛國」列教師資格
三萬人追究警察性暴力
走光少女不退縮：我冇做錯
無懼白色恐怖國泰人勇抗清算
fb留言反暴力 空姐失飯碗
歸咎反送中 港航遲出糧推無薪假
TVB炒「黑白是良知」監製
8.31死線 各界號召再罷工
麗晶千人開會 促業委會主席辭職
60白衣臨時保安惹恐慌
奔跑被控暴動 文員遭警拖行仍留院
林鄭擬封連登TG重創港譽
錄音揭謊言：警隊同事抗拒調查
「回到高度自治原點」李柱銘罕有認同《環時》
美擬叫停洛杉磯至港光纜
虐犯控訴 警：我都想知真相
深水埗衝突 防暴拒社工陪少年返署
城大編委涉闖立會 警指非採訪
警買500套國產護甲
警稱背心胸前空位不放委任證
嘉道理：勿讓年輕人絕望
網民指無發聲籲罷捐 宣明會：會為港祈禱
608起底個案 私隱署交警跟進
《環時》總編抵埗：衝着港事而來
不滿港鐵封站 郭卓堅申覆核
美國會10月審議《人權法》
6小時眾籌20萬製港民主女神
歐盟：抗爭者維護一國兩制
美領館大閘遭內地漢潑墨
出席8.18集會 內地律師賬號被封殺
藍絲篤灰 三懲教主任調職
區議員辦事處四遭抹糞
政見不同 情侶打傷五街坊
社會專題：百街坊抗爭被捕天水圍政治覺醒
催淚煙入屋 街坊後悔住近警署
青年派傳單 冀將運動帶入社區
中大生撐9.2罷課

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

現有文宣集合 (Google Drive)

請隨便使用，用自己的方法幫忙發送文宣出去，感謝

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

真係有人嗌㗎 唔洗怕醜

將窗嗌口號變成一種普及的生活方式，會好大感染力

鯊魚聞到血就追
黑警見綠光就衝
已經完全無人性

垃圾黑警

你估真係咁易跌咩
次次都有意無意show下把槍嚇鳩你班友唔好諗住郁佢，真係射你架。
不過到郁左佢敢唔敢開槍，開完有咩後果，用腦諗下

如果 d 人次次都大叫呀sir跌槍會點